陪審員及證人津貼可望上調 年增開支76萬元

司法機構政務處向立法會提交文件，建議調整陪審員及證人津貼額，以及淫褻物品審裁處（淫審處）審裁委員酬金，預料會令經常性開支每年增加約76萬元。

司法機構政務處自2016年起，進行陪審員及證人津貼額每兩年一次檢討，同時檢討淫審處審裁委員酬金額。因應2018年最新一次檢討結果，建議陪審員津貼額增5.2%，由現時830元一天或不足一天增加至875元，最高額外津貼亦由830元一天或不足一天增至875元。

至於普通證人，及專業人士證人及專家證人津貼額，分別增加11.3%至10.6%，普通證人由現時不超過515元一天、不起過4小時者不超過255元，建議增至不超過575元一天、不超過4小時者獲不超過285元，專業人士及專家證人由不超過2770元一天、不超過4小時者不超過1385元，增加至不超過3065元一天、不超過4小時者不超過1530元。

此外，非官方成員每次出席會議最新酬金上限，已於今年8月增至990元，故建議審裁委員擔任淫審處成員不少於半天，每日酬金由955元增至990元，建議擔當有關工作少於半天酬金作相應調整，由480元增至495元。

快點抽中我！！

你唔係政府/公營機構做完返去開工好難有訂企

做過一次死因庭陪審員，日日望佢拖長d食多d津貼，最後審左九日

上次抽唔中

運毒個次審左5日
賺得唔多

話就話夠21就做得
但唔係大學生根本唔會入到陪審員候選名單